why 打卡介苗冇保障基金？

BCG vaccine has a documented protective effect against meningitis and disseminated TB in children. It does not prevent primary infection and, more importantly, does not prevent reactivation of latent pulmonary infection, the principal source of bacillary spread in the community. The impact of BCG vaccination on transmission of Mtb is therefore limited.
其實仲係咪需要打卡介苗呢

人地第一句咪答左你點解要打

……
miliary TB 同埋 TB meningitis 有用呀嘛
但係 pulmonary TB （active TB 九成都係 pulmonary） 冇呀嘛

冇打過 根本冇數據證明疫苗有用

信咗陰謀論，無打疫苗好耐

你望下手臂有冇疤痕 有就即係打過

唔可以一概而論 總體來講疫苗係有用 而卡介苗有冇需要打好視乎個情景